法國警察現自殺潮 原因：職業被污名化

(星島日報報道)法國警察爆發自殺潮，今年至今已有六十四名警員自殺，單是近日就有八人了結生命，包括三名防暴警察、一名指揮官和一名學堂教官。警察工會說，保護者也需要受到保護，要求當局提供更多的幫助去制止問題。

自殺的警察來自全國各地，年齡遍布各階層，許多自殺警察遺下了年幼兒女，最近一宗於上周三發生在阿爾代什省。當局至今未找出接連有警察輕生的具體原因。法國國會在七月公布一項調查，指出警察感到巨大壓力和絕望的原因，包括二〇一五年一月以來的一系列恐怖襲擊，以及去年十一月起連續二十多個周末的「黃背心示威」等，令他們工作過勞。

有警察妻子坦言，警察置身當權者和示威者中間，不但要承受壓力與焦慮，還要面對社會上對警察職業的污名化，並批評法國政府不作為，要求得到更多支持。今年四月二十日，「黃背心」第二十三周抗議時，人群中竟出現「警察，去自殺、去自殺」的標語。

去年另一份報告指出，法國警察自殺率是百分之三十六，比一般自殺率高。法國政府曾於四月底設立自殺預防機構，但效果不佳。法國去年共有三十五名警察自殺，但今年到七月中已突破去年數字，一個月後更增至六十四人。

link：

放心,香港班畜生唔知咩叫羞恥

香港警察

但我始終覺得叫班友做狗太仁慈

香港警犬參考下

香港警察可以濫用暴力打巿民，又無自尊正直人格的心，點會有勇氣自殺?自殺嗰啲都係爭人周身債嗰啲。

點解香港警察無

支持警察
吞槍自殺

對香港警犬無效

原來全世界都有死全家

重申七一宣言，設立死線，立即實行雙普選

「勇武派」、「和理非」係角色，唔係派系，理念一致，只係手法不同

唔係仇警，大家一定要清楚知道點解要清算警隊。警暴（濫捕、濫告、不依法規）係暴政一部分，唔全面改革警隊、監警制度，只會令目前同將來爭取雙普選更加舉步維艱

所以，絕對唔需要否認自己係針對警隊，針對警隊就係對準政權。唔通你淨係針對林鄭、唔針對政制，就會有雙普選？

#五大訴求 缺一不可
#唔撤就罷
#罷工罷巿罷買罷課
#我係香港人
#我參與全港四罷
#各區集會
#出核彈麻包袋都唔割蓆
#直至政府跪低
#重組警隊 刑事追究 改革監警制度
#永遠不光顧荃灣北角元朗商戶
#抵制一切紅媒相關商業活動

班克警有職升, 賣佢老婆俾上司屌都肯

法國人都是有人格，和國家為自由的革命歷史，這些是他們國家的共同核心價值，追求人格和道德可以為保名聲、尊嚴、正直、氣節而去自殺。

香港警察不同，他們沒有歐洲人那種精神道德的教育。香港警察是一群無人格的人，上司叫佢做違反守則的事，甚至犯法，也不會去思考，豪無愧疚心地去做，酷刑對長者病人，近距離瞄頭射布袋彈，地鐵站放催淚彈，有正常人格的人怎會做得出這事情 ?

香港警察自殺的原因大都是因為爛賭爭人周身債，而不是因為對自身做的事情感到愧疚。

甚至主動去做博升職

支持警察 吞槍自殺

幾時到香港

"法國警察自殺率是百分之三十六"
純問題：咁點解真係自殺左既得64人? 係警察人太少定係自殺不遂?

香港警察又點會自殺?
學歷偏低人工偏高
覺得自己岩哂，有得濫權濫暴
唔會良心發現
更唔會畏罪自殺，因為佢地唔覺得僧上身

防止班狗殺人就差唔多

*因為佢地唔覺得唔會上身

今日元朗 明日香港

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

會自殺係因為仲有良知？